貿易戰注定要打？川普30年前演說震撼網友

「如果我當總統，將會從那些25年來佔我們便宜的人那裡，為美國掙回很多很多的錢。」

大約30年前，風華正茂的川普（特朗普）做客一個訪談節目時，談起了美國與日本等國之間的不公平貿易問題，他滿懷信心地說了前面這句話。人們發現，30年後的今天，他正儘全力去實現自己的抱負。

日前，一段影片在美國社交網站推特（Twitter）上熱傳，內容是年輕時候的川普在一次訪談節目中侃侃而談，貼出影片的推文稱，「吃了我的給我吐出來！ 整整30年，特朗普才是真正的不忘初心！」

在這段影片中，川普正面對主持人和現場的觀眾侃侃而談，對美國現行的對外貿易政策深表不滿，他談及了美國與日本等國的不公平貿易現狀。

川普表示，在美、日貿易中，美國政府給予了日本人一切權力，向日本完全敞開了美國的市場，讓日本人在美國傾銷他們的商品，但日本對待美國卻不是這樣。他們雖然沒有明確制定法律限制美國貨，但卻在現實上讓美國企業無法在日本銷售美國的產品。

川普說：「這不是自由貿易。」

川普還談及美國與科威特人之間的不公平貿易狀況，指美國讓科威特賣石油賺大錢，讓他們都活得像「國王」，他們卻不向美國繳納合理的關稅。

當主持人問及川普是否會參與美國總統選舉時，他表示自己現在還沒有這個打算，自己喜歡繼續經商，但也不排除以後有可能會參選，因為自己對美國的現狀實在有些看不下去。

最後，川普信心滿滿地說：「如果我當總統，將會從那些25年來佔我們便宜的人那裡，為美國掙回很多很多的錢。現狀會改變的，相信我。」

觀看了這段影片的許多網友顯然都被川普的這番言辭所震撼，紛紛留言稱贊川普「真性情」、「這真的很牛」、「原來川普年輕時就有此抱負!」

網友戴丹軍留言稱:「看完了整個影片，他幾十年前說的話，現在都一直堅持！」

網友sublimation master則感嘆說:「（川普）心裏裝着普通人，而不是他的黨和權貴圈子。」

嘩屌原來係真心..

侵仔

言行一致 條仆街奧巴馬輸撚哂

promise made
promise kept

劇本根本一早寫好哂
鴉片戰爭既翻版

屌你競選果時唔攞出黎，， 雖然贏左

in Trump we trust

幾十年前已經一邊講我好尊重你，一邊諗緊點樣郁9你
好勁，真係無變

一早睇左
所以d人話侵為選票打中國 根本on撚9

的確全世界所有國家發展都係靠賺美國既錢

仲未有人貼689

Oprah Winfrey仲話想選總統挑戰侵侵

言行一致

好多所謂中環精英都係咁諗
仲要以為自己睇得好透

紅呔

TRUMP

無諗過佢信念堅定到咁

呢班弱智睇下外媒就覺得自己識好多野

美國班左膠同懶係左膠嘅政客臉紅未？

佢地成日以華人套功利價值觀去評估人，根本個腦入面想像唔到有啲人係有理想有抱負

垃圾一件，點同侵B比？

華人係唔會真正理解咩叫愛國

我愛侵

If you think youre the unluckiest person ever, just remember in the earth’s 45billion years of history, you were born in the very right time in the very right place just to witness the greatest human being ever to become the president of the us and screw injustice(libtards,communism,feminazism,radical islams) over

真愛國份子

點解唔KEEP住用廢紙買人地D野
唔係仲好?

言行一致 髮型一致

Trump 係堅打 打到爆為止

真正不忘初心，冇改過自己年輕時的想法

真男人 言行一至

好有魅力

最怕trump始終老左唔夠活力跟唔上

呢啲咪真愛國囉，點似班北佬同港共高官，口頭愛國

大家唔熟trump既麻煩去Netflix 睇佢套記錄片
好多佢以前既訪問 可以了到更多

真男人

「侵係一個生意佬。」

真係好羨慕美國有d咁既總統

磨刀幾十年，一擊即中

對比689 64

呀侵自己雖然係咁諗
但未必記得30年前訪問講過

呢啲就係政治家風範，唔係啲垃圾 689 777 共產党垃圾刁總可比

完全為美國利益出發

佢已經深入美國民心

old news but

次次聽到呢句都忍唔住笑，係一個生意佬又點？就唔可以愛國啦咩？好簡單一句，國家唔好生意會好得去邊？
Why not both?

如果依條友唔係花花公子, 講野串柒柒... 會係咩人

if i decide to do it, i will have a hell of a chance of wining

30年都冇受外界影響到
仲係堅持自己思想
完全唔似得香港班官
港英時期就奶英
回歸咗之後就好共
完全冇做人嘅尊嚴

同埸加映 特朗普1990年教訓Fake news CNN

川普表示，在美、日貿易中，美國政府給予了日本人一切權力，向日本完全敞開了美國的市場，讓日本人在美國傾銷他們的商品，但日本對待美國卻不是這樣。他們雖然沒有明確制定法律限制美國貨，但卻在現實上讓美國企業無法在日本銷售美國的產品。

齋用關稅同補貼 唔用法律
Trump都已經好不滿

而家中國夠膽死用法律ban外資firm入去
Trump仲唔同你死過

30年前已經話要打鳩D敵人先要係自己盟友到著手

好撚型 真男人

講得出做得到

個4集好好睇。川普係一個愛國生意人。天生食依行飯

係班友小人之心
以己度人

侵

🇭🇰d 官全部都無風骨

「十年來，我聽這類香港中環經紀式的「論政」，心中暗笑。香港始終基因所限...」

而家拎出黎幫佢連任仲有用啦

所以當佢講佢同你你好朋友嘅時候，就仆街了

其實呢句冇錯，佢而家盤生意叫『美國』

美國有限公司
啲官咪下屬一樣，唔聽話做唔到野就 you are fired

不佢trump tower嗰到好仆街

則香港地位和前景如何？沒有了英國殖民地這個安全套，祝香港好運了。

真漢子

內地同事仲話Trump係瘋子

而我眼中的他們就像猴子

255正皮 vs 0負皮

侵侵

我諗起梁振英N年前既講話

真正無忘初衷
香港班撚屌政棍

想咸 睇到段野

個topic post（唔係我個reply）即刻有人俾咗負皮

我不嬲話香港班廢人中產得啖笑

對國際事務無知

侵係痂線佬黎不用怕不用怕

Totally respect
言行一致，言出必行
真心為佢畢生所相信嘅嘢而努力

Ok

唔怪得佢做得咁差喇

佢仲話平反64

可能幾十年前一早計畫trump做總統

咁順便睇埋 Dirty Money

佢把口真係屎都講到金咁款
天生

侵好似D漫畫主角

一開始就訂左目標

只會向住目標前行

唔理其他野

一路走來，始終如一

特朗普真係做到知行合一

三十年黎從一而終

佩服

如果睇過the apprentice ，就知trump對做生意嗰種執著，搵錢當然重要，但佢對嗰種君子愛財 取之有道嗰種精神先係重點，其實佢先係一個真正生意人，愛國者！

一個負皮，黑馬上連登

美國買平野係人地逼佢哋？仲有日本夠民主美國咪依然打

日本唔係民主同蘇聯一樣下場啦

如果香港有個侵侵會點

五毛去咗邊

奧巴馬害咗美國

好撚型 反侵既人反省未？

Find the thing you love and stick with it

比班中坑中產見到條片驚教精佢哋

佢無講錯

Ps: 係美國人

講咗出黎
美國人未必會buy
你有抱負，但大部分人只care錢

中國係仆街 但中國市場對於西方人黎講太吸引 就算有不公平 都可以食到水

東印度公司就係咁 明知逆差 照舊用大量白銀同清廷貿易 因為有水食

到義律搞大件事 英國只係岩岩好過半數通過出兵

B.B. uni

呢條友真係痴線㗎

唔擔心 蠢嘅人 教都唔精 重會惱羞成怒

中環精英：侵為選舉做野，佢係生意人，最後deal得掂

公園阿伯：中國大把錢驚乜，岩岩tvb新聞又話佢柒啦

所以佢都係言行一致

言出必行真男人

連登都好似第三次放上來
但都好，俾人知trump既堅持

好有魅力既領導
如果香港出到一個真係港人之福

old news咗 sorry

好撚型呀！！！好似佢想做既野無野做唔到咁，被佢強大信念所折服，呢個總統真係唔講得笑。

侵：如果我競選總統 我多數會贏 因為我既人生之中一直只有贏

富途六週年 壕撒股票雨

功成必在我

有都比左膠港豬批鬥到潛水啦

所以人地係美國總統

本身以為條友係痴線佬
但愈黎愈覺得佢只係一個口不擇言既高人

題外話：

美國左膠精英都係咁諗

你好撚on9，咁又關華人事 我係美國啲白人美國人Prof同學生都係咁諗啦，佢地民主黨左膠人思想就係咁，關乜撚嘢華人事呀，咁美國人係咪又有功利價值觀去評估人呀？好心你咁柒咪獻醜啦，自卑撚

以小人之心度君子之腹就全世界都有，不過華人又真係特別多

侵仔 哭jor

當時佢指緊日本，點知三十年後對付嘅係中國

高質留名

睇嚟中共要搵幾個飛龍特警，坐時光機返去隊冧侵侵先拆得掂

美國真係好撚有運

黑社會都可以愛國啦